DESCRIPTIVE ABSTRACT: Data set contains information from the Ames Assessor’s Office used in computing assessed values for individual residential properties 
sold in Ames, IA from 2006 to 2010.

SOURCES: 
Ames, Iowa Assessor’s Office 

VARIABLE DESCRIPTIONS:


X1 = PID (Nominal): Parcel identification number  - can be used with city web site for parcel review. 

X2 = Lot Area (Continuous): Lot size in square feet

X3 = Street (Nominal): Type of road access to property

       Grvl	Gravel	
       Pave	Paved
       	
		
X4 = Utilities (Ordinal): Type of utilities available
		
       AllPub	All public Utilities (E,G,W,& S)	
       NoSewr	Electricity, Gas, and Water (Septic Tank)
       NoSeWa	Electricity and Gas Only
       ELO	Electricity only	


X5 = Neighborhood (Nominal): Physical locations within Ames city limits 

       Blmngtn	Bloomington Heights
       Blueste	Bluestem
       BrDale	Briardale
       BrkSide	Brookside
       ClearCr	Clear Creek
       CollgCr	College Creek
       Crawfor	Crawford
       Edwards	Edwards
       Gilbert	Gilbert
       Greens	Greens
       GrnHill	Green Hills
       IDOTRR	Iowa DOT and Rail Road
       Landmrk	Landmark
       MeadowV	Meadow Village
       Mitchel	Mitchell
       Names	North Ames
       NoRidge	Northridge
       NPkVill	Northpark Villa
       NridgHt	Northridge Heights
       NWAmes	Northwest Ames
       OldTown	Old Town
       SWISU	South & West of Iowa State University
       Sawyer	Sawyer
       SawyerW	Sawyer West
       Somerst	Somerset
       StoneBr	Stone Brook
       Timber	Timberland
       Veenker	Veenker
			

X6 = Bldg Type (Nominal): Type of dwelling
		
       1Fam	Single-family Detached	
       2FmCon	Two-family Conversion; originally built as one-family dwelling
       Duplx	Duplex
       TwnhsE	Townhouse End Unit
       TwnhsI	Townhouse Inside Unit
	
			
X7 = Year Built (Discrete): Original construction date

		
X8 = Foundation (Nominal): Type of foundation
		
       BrkTil	Brick & Tile
       CBlock	Cinder Block
       PConc	Poured Contrete	
       Slab	Slab
       Stone	Stone
       Wood	Wood


X9 = Total Bsmt SF (Continuous): Total square feet of basement area

X10 = Heating (Nominal): Type of heating
		
       Floor	Floor Furnace
       GasA	Gas forced warm air furnace
       GasW	Gas hot water or steam heat
       Grav	Gravity furnace	
       OthW	Hot water or steam heat other than gas
       Wall	Wall furnace
		
		
X11 = Central Air (Nominal): Central air conditioning

       N	No
       Y	Yes
		
		
X12 = Gr Liv Area (Continuous): Above grade (ground) living area square feet

X13 = Bsmt Full Bath (Discrete): Basement full bathrooms

X14 = Bsmt Half Bath (Discrete): Basement half bathrooms

X15 = Full Bath (Discrete): Full bathrooms above grade

X16 = Half Bath (Discrete): Half baths above grade

X17 = Bedroom (Discrete): Bedrooms above grade (does NOT include basement bedrooms)

       	
X18 = TotRmsAbvGrd (Discrete): Total rooms above grade (does not include bathrooms)

		
X19 = Fireplaces (Discrete): Number of fireplaces


X20 = Garage Area (Continuous): Size of garage in square feet


X21 = Paved Drive (Ordinal): Paved driveway

       Y	Paved 
       P	Partial Pavement
       N	Dirt/Gravel
		

X22 = Pool Area (Continuous): Pool area in square feet

X23 = Pool QC (Ordinal): Pool quality
		
       Ex	Excellent
       Gd	Good
       TA	Average/Typical
       Fa	Fair
       NA	No Pool
		
		
X24 = Sale Condition (Nominal): Condition of sale

       Normal	Normal Sale
       Abnorml	Abnormal Sale -  trade, foreclosure, short sale
       AdjLand	Adjoining Land Purchase
       Alloca	Allocation - two linked properties with separate deeds, typically condo with a garage unit	
       Family	Sale between family members
       Partial	Home was not completed when last assessed (associated with New Homes)
		
Y = SalePrice (Discrete): Sale price $$